[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Phân tích môi trường kinh doanh là tìm ra điểm mạnh, điểm yếu, cũng như cơ hội và nguy cơ"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "12,17%"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Điểm mạnh và điểm yếu của doanh nghiệp là yếu tố thuộc môi trường bên trong doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác? Công ty TNHH một thành viên và công ty TNHH 2 thành viên trở lên giống nhau ở",
    "answer": "Đều hoạt động theo luật doanh nghiêp"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp là xí nghiệp hoạt động trong cơ chế thị trường"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định mệnh đề đúng trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Nhà quản trị cấp cơ sở cần ưu tiên kỹ năng kỹ thuật"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Các doanh nghiệp là các xí nghiệp hoạt động trong nền kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu chính xác?",
    "answer": "Phân biệt rõ ràng mối quan hệ trên dưới"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các kỹ năng quản trị dưới đây kỹ năng quản trị nào cần được các nhà quản trị cấp cao ưu tiên số 1?",
    "answer": "Nhận thức chiến lược"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai về quyết định chiến thuật.",
    "answer": "Là những quyết định trên cơ sở tư duy chiến lược định hướng phát triển doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp là tổ chức kinh tế hoạt động trong cơ chế thị trường"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Năng suất lao động bình quân là:",
    "answer": "NSBQLĐ = K/LBQ"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Lãnh đạo là việc khó nên mọi người muốn làm lãnh đạo hãy rèn luyện nghệ thuật tự đánh giá bản thân"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "8,10%"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Chủ sở hữu phải chịu trách nhiệm về các khoản nợ của doanh nghiệp bằng toàn bộ tài sản của mình"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng? Môi trường kinh doanh bên ngoài doanh nghiệp không bao gồm:",
    "answer": "Điểm mạnh và điểm yếu"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Sức sản xuất của một đồng vốn dài hạn là",
    "answer": "SSXVCĐ = TR/VCĐ"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu căn cứ khoa học?",
    "answer": "Chỉ cần đánh giá hiệu quả kinh doanh từng thời kỳ mà không cần quan tâm đến hiệu quả kinh doanh của các thời kỳ khác"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Phương pháp hành chính cũng có các đặc trưng giống phương pháp kinh tế"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Môi trường kinh doanh luôn tác động tích cực tới doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Phương pháp độc đoán",
    "answer": "Phương pháp này thường được những nhà quản trị có phong cách dân chủ sử dụng."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp giáo dục, thuyết phục được sử dụng để giáo dục thuyết phục thông qua tác động vào tâm lý người lao động"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai. Một tư duy kinh doanh tốt thường có biểu hiện:",
    "answer": "Tính một chiều và đơn điệu"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Mọi doanh nghiệp đều là xí nghiệp"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ để ra quyết định không bao gồm:",
    "answer": "Căn cứ vào tâm lý của lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định mệnh đề đúng trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Nhà quản trị cấp trung gian cần ưu tiên kỹ năng quan hệ con người"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai?",
    "answer": "Quyết định bằng văn bản không là cơ sở để xem xét trách nhiệm khi thực hiện trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Trong những ý kiến dưới đây ý kiến nào là đúng?",
    "answer": "Chủ doanh nghiệp tư nhân phải chịu trách nhiệm về các khoản nợ của doanh nghiệp bằng toàn bộ tài sản của mình"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai",
    "answer": "Phương pháp thiểu số"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng ",
    "answer": "6,20%"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Công thức để xác định Sức sản xuất của vốn kinh doanh là:",
    "answer": "SSXVKD (%) = TR/VKD"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp kinh tế được sử dụng thông qua các đòn bẩy kinh tế như lương, thưởng, chịu trách nhiệm vật chất"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "11,12%"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "101,57%"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu chính xác?",
    "answer": "Hiệu quả kinh doanh chịu ảnh hưởng mang tính quyết định của yếu tố cơ sở hạ tầng"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào là phương pháp ra quyết định định lượng:",
    "answer": "Quyết định ở trường hợp may rủi"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng Doanh lợi doanh thu bán hàng năm 2010 là",
    "answer": "5,80%"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Thành viên công ty TNHH chỉ chịu trách nhiệm về các khoản nợ của công ty trong phạm vi số vốn mà họ đóng góp"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Phạm vi kinh doanh ngày càng thu hẹp, mang tính địa phương"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Bằng của ngành"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Môi trường kinh doanh ngày càng bất ổn"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Muốn thành công trong giao tiếp đối ngoại nhà quản trị phải có nghệ thuật gây thiện cảm"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là không chính xác?",
    "answer": "Phương pháp giáo dục, thuyết phục tác động vào người lao động bằng lợi ích vật chất"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai về quyết định chiến lược:",
    "answer": "Liên quan đến nội dung, cách thức thực hiện những nhiệm vụ của quyết định chiến lược"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Ở góc độ nào thì hiệu quả là không lãng phí?",
    "answer": "Xét trên giác độ phân bổ các nguồn lực sản xuất xã hội"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Công thức để xác định doanh lợi vốn kinh doanh là",
    "answer": "DVKD (%) = ((ΠR + TLV) x 100)/VKD"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Được phép phát hành trái phiếu để tăng vốn kinh doanh"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "MTKD của nước ta ngày nay không phải là MTKD cạnh tranh"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Công ty cổ phần có thể phát hành cổ phiếu khi thiếu vốn"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Chu kì kinh doanh bao gồm:",
    "answer": ". Giai đoạn đổi mới"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Có hai nhóm nhân tố thuộc MTKD, một là nhà cung cấp và khách hàng"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu chính xác?",
    "answer": "Phải “rơi vào sự im lặng”, không thể giải quyết vội vàng mọi đơn từ, kiến nghị của khách hàng/người lao động để suy nghĩ chín chắn hơn, sâu sắc hơn"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Nhà quản trị cấp cao cần ưu tiên kỹ năng nhận thức chiến lược"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Các chỉ tiêu hiệu quả kinh doanh tổng hợp đánh giá hiệu quả toàn doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "6,51%"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Yêu cầu đối với việc ra quyết định không bao gồm :",
    "answer": "Tính tổng quát"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng?",
    "answer": "Ra quyết định bằng phương pháp độc đoán luôn là quyết định tốt vì đảm bảo tính kịp thời, chớp được thời cơ"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng? Môi trường kinh doanh bên trong doanh nghiệp không bao gồm:",
    "answer": "Cơ hội và thách thức"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ tiêu nào dưới đây không phải là chỉ tiêu hiệu quả kinh doanh bộ phận",
    "answer": "Doanh lợi của vốn tự có"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp giáo dục, thuyết phục được sử dụng để giáo dục thuyết phục thông qua tác động vào tâm lý người lao động"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Được phép phát hành trái phiếu để tăng vốn kinh doanh"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây về nhà quản trị thiếu chính xác?",
    "answer": "Tin tưởng vào đối tác khi làm việc với họ"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng. Mục đích của hoạt động kinh doanh đối với nhà nước không phải là:",
    "answer": ". Đào tạo đội ngũ lao động của doanh nghiệp, có chuyên môn, tay nghề"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không chính xác. Tư duy kinh doanh tốt đóng góp vào thành công của nhà quản trị theo các khía cạnh:",
    "answer": ". Tư duy kinh doanh khép kín"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Câu khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Phải được xây dựng phù hợp với hệ thống mục tiêu"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào là phương pháp ra quyết định định tính:",
    "answer": "Quyết định đa số"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Những thành viên trong cùng một hiệp hội sẽ cùng nhau dừng bán hàng, đầu cơ, chờ cơ hội"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Tính phường hội thể hiện ở những người kinh doanh nhỏ liên kết, giúp đỡ nhau trong kinh doanh"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "11,10%"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Công thức để xác định doanh lợi doanh thu bán hàng là:",
    "answer": "DTR (%) = ΠR x 100/TR"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Các phương pháp quản trị bổ sung cho nhau trong quá trình thực hiện nhiệm vụ quản trị doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Không thể tìm được phong cách chuẩn mực chung cho mọi nhà quản trị mà nhà quản trị phải dựa vào cá tính của mình và môi trường hoạt động để tìm ra 1 phong cách phù hợp"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp kinh tế được sử dụng thông qua các đòn bẩy kinh tế như lương, thưởng, phạt vật chất"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "100,55%"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không chính xác. Tư duy kinh doanh tốt “Phải dựa trên nền tảng kiến thức tốt” bao gồm:",
    "answer": "Biết vận hành máy móc thiết bị cho sản xuất"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác? Nếu thái quá nhà quản trị có:",
    "answer": "Phong cách tập trung chỉ huy dễ dẫn đến phong cách độc đoán chuyên quyền"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Mạng lưới thông tin là một trong những yếu tố đặc biệt quan trọng với doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Nghệ thuật tự quản trị là quan trọng và khó rèn nhất đối với mọi nhà quản trị"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Đặc trưng MTKD ở Việt Nam là luôn ổn định, ít thay đổi"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Thách thức là yếu tố thuộc môi trường nội bộ doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Người chịu trách nhiệm quản trị toàn bộ tổ chức, quyết định các chiến lược, các chính sách và thiết lập mối quan hệ giữa tổ chức với môi trường bên ngoài là",
    "answer": "Nhà quản trị cấp cao"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Các doanh nghiệp là các xí nghiệp hoạt động trong nền kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Kinh doanh là hoạt động tại ra sản phẩm/ dịch vụ cung cấp cho thị trường để kiếm lời"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc dưới đây nguyên tắc nào thuộc các nhân tố xác định xí nghiệp không phụ thuộc vào hệ thống kinh tế?",
    "answer": "Nguyên tắc hiệu quả"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Môi trường luôn tiềm ẩn những tác động có tính rủi ro tới hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ để ra quyết định không bao gồm:",
    "answer": "Căn cứ vào tâm lý của lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định mệnh đề sai trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Doanh nhân và nhà quản trị là hai khái niệm giống nhau"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Doanh nghiệp có lãi cao nhất trong ngành là doanh nghiệp có hiệu quả kinh doanh lớn nhất"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Dự báo môi trường kinh doanh là không cần thiết"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Ổn định vì tính cách của người trưởng thành rất ít thay đổi"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Doanh nghiệp nào quản trị tốt sẽ tạo tiền đề để doanh nghiệp ấy có thể đạt hiệu quả kinh doanh cao"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác nhất?",
    "answer": "Chú trọng kết quả cá nhân"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác? Công ty TNHH một thành viên và công ty TNHH 2 thành viên trở lên giống nhau ở:",
    "answer": "Đều hoạt động theo luật doanh nghiêp"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là không chính xác?",
    "answer": "Nhà quản trị gắn với nhân viên dưới quyền thành một ê kíp làm việc"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây về nhà quản trị thiếu chính xác?",
    "answer": "Tin tưởng vào đối tác khi làm việc với họ"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Câu khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Là không cần thiết vì nó cứng nhắc trong khi kinh doanh thì cần linh hoạt."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào sai trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Nhà quản trị nào cũng đều cần có tiêu chuẩn giống nhau"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là không chính xác? Theo qui định pháp luật, công ty TNHH và công ty cổ phần giống nhau ở",
    "answer": "Số lượng chủ sở hữu"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp hành chính được vận dụng thông qua việc sử dụng các điều lệ, nội quy, quy chế,…"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai",
    "answer": "Phương pháp thiểu số"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây không giải đáp được câu hỏi thế nào là hiệu quả?",
    "answer": "Hiệu quả kinh doanh là đại lượng được xác định bởi sự chênh lệch giữa kết quả và chi phí"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Quyết định mang tính chiến lược được xây dựng dựa trên kết quả phân tích các yếu tố MTKD chỉ trong quá khứ và hiện tại"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Những khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Hiệu quả kinh doanh phản ánh mặt chất lượng các hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "MTKD của nước ta ngày nay là MTKD mang tính thị trường hoàn hảo"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Hệ số tận dụng công suất máy móc thiết bị là:",
    "answer": "HMMS = QTt/QTK"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Cần phải tác động để biến thách thức thành cơ hội"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác nhất?",
    "answer": "Cương quyết, mệnh lệnh ngắn gọn, rõ ràng"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phong cách tập trung chỉ huy dễ dẫn đến phong cách độc đoán chuyên quyền"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án sai.",
    "answer": "Chớp cơ hội, thời cơ kinh doanh"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai ?",
    "answer": "Một quyết định đảm bảo tính cô đọng, ngắn gọn, dễ hiểu thì không bao quát hết được nội hàm cần truyền đạt đến đối tượng thực hiện"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp kinh doanh có mục tiêu chủ yếu là tối đa hoá lợi nhuận"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Đạt được hiệu quả kinh doanh nhưng chưa chắc đạt được hiệu quả kinh tế và hiệu quả xã hộ"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng. Phương pháp ra quyết định định tính bao gồm:",
    "answer": "Phương pháp cố vấn"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Bốn trụ cột của một mô hình kinh doanh bao gồm :",
    "answer": ". Nguồn nhân lực"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "16,05%"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": ". Thành viên hợp danh của công ty hợp danh phải chịu trách nhiệm về các khoản nợ của công ty bằng số vốn họ đóng góp"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Công ty Cổ phần được phép phát hành cổ phiếu"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Nhà quản trị thành công là người luôn biết quan tâm giải quyết những việc quan trọng, chưa khẩn cấp"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Từ khi mới biết nghĩ là con người biết ước mơ, biết mong muốn có đủ thứ nên không cần rèn luyện nghệ thuật hình thành mong muốn"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Nhận thức đúng về MTKD sẽ giúp cho doanh nghiệp có hướng đi đúng"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp hành chính được vận dụng thông qua việc sử dụng các điều lệ, nội quy, quy chế,…"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Sức sinh lợi bình quân một lao động là:",
    "answer": "ΠBQLD = ΠR/LBQ"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ tiêu nào dưới đây không phản ánh hiệu quả kinh doanh Tổng hợp của doanh nghiệp?",
    "answer": "Hiệu quả sử dụng vốn dài hạn"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Ai cũng cần phải rèn luyện thói quen tự đánh giá năng lực bản thân vì đó là cơ sở để nhận và thực hiện nhiệm vụ có kết quả cao"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Chu kì kinh doanh bao gồm giai đoạn hình thành, bắt đầu phát triển, phát triển nhanh, bão hoà và suy thoái"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai? Môi trường ngành bao gồm:",
    "answer": "Lao động của công ty"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Tính nhạy cảm phát hiện và tận dụng cơ hội kinh doanh"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là không chính xác?",
    "answer": "Gắn với nhân viên dưới quyền thành một ê kíp làm việc"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng: Kinh doanh là:",
    "answer": "Hoạt động tại ra sản phẩm/ dịch vụ cung cấp cho thị trường để kiếm lời"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu chính xác?",
    "answer": "Cố gắng tìm đúng nguyên nhân bất hoà theo hướng do người nào đó gây ra"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Trên cơ sở nhận thức đúng về môi trường kinh doanh, các nhà quản trị mới có thể ra các quyết định đúng đắn"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác nhất?",
    "answer": "Chú trọng quyền lực và sử dụng quyền lực trong lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Cần có cả ba kỹ năng nhưng mức độ ưu tiên khác nhau"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng. Tính khoa học của một quyết định quản trị kinh doanh bao gồm:",
    "answer": "Phù hợp với định hướng mục tiêu"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Tính linh hoạt và hiện đại của một quyết định quản trị kinh doanh bao gồm:",
    "answer": "Thay đổi liên tục và đi trước thời đại"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Số vòng luân chuyển nguyên vật liệu là:",
    "answer": "SVNVL = CPKDNVL/NVLDT"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Sức sinh lời của một đồng vốn ngắn hạn là",
    "answer": "ΠBQVLĐ = ΠR/ VLĐ"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Câu khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Vì nhà quản trị đứng đầu chịu mọi trách nhiệm trước sở hữu chủ và đội ngũ những người lao động về hoạt động của doanh nghiệp và mọi người lao động phải tuân thủ mệnh lệnh của nhà quản trị đứng đầu doanh nghiệp đó nên anh ta có quyền ban hành nguyên tắc buộc người khác phải tuân thủ mà người khác không có quyền yêu cầu anh ta phải tuân thủ nguyên tắc do anh ta ban hành"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác nhất?",
    "answer": "Chú trọng kết quả cá nhân"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào là phương pháp ra quyết định định lượng:",
    "answer": "Quyết định trong điều kiện chắc chắn"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Tự ra quyết định không cần tham khảo ý kiến cấp dưới"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai?",
    "answer": "Nhân viên dễ bất mãn, bất tuân quyết định và ít có quyết tâm thực hiện quyết định"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Các yếu tố thuộc môi trường kinh doanh luôn vận động nhưng không tương tác lẫn nhau"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng",
    "answer": "Tính tối đa"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Doanh nghiệp nào có chiến lược kinh doanh đúng đắn, phù hợp với những biến động liên tục của thị trường thì doanh nghiệp đó sẽ có hiệu quả kinh doanh cao"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Cần có cả ba kỹ năng nhưng mức độ ưu tiên khác nhau"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "MTKD của nước ta ngày nay là MTKD mang tính thị trường hoàn hảo"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "100,37%"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ tiêu nào dưới đây không phải là chỉ tiêu hiệu quả kinh doanh tổng hợp?",
    "answer": "Hiệu quả sử dụng vốn ngắn hạn của toàn doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "101,22%"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Quyết định trung hạn có mức chiến thuật cao hơn quyết định dài hạn."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng",
    "answer": "Tính tổng quát"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống kinh tế nào cho phép một đơn vị kinh tế có thể tự xây dựng kế hoạch của mình?",
    "answer": "Kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào là phương pháp ra quyết định định tính:",
    "answer": "Phương pháp cố vấn"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Hãy khẳng định quan điểm đúng? Thực chất quản trị kinh doanh là ",
    "answer": "Quản trị con người"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Sức sinh lời bình quân vốn dài hạn là",
    "answer": "ΠBQVCĐ = ΠR/ VCĐ"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc dưới đây nguyên tắc nào thuộc các nhân tố xác định xí nghiệp không phụ thuộc vào hệ thống kinh tế",
    "answer": "Nguyên tắc cân bằng tài chính"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng? Tính phường hội thể hiện ở:",
    "answer": "Những người kinh doanh nhỏ liên kết, giúp đỡ nhau trong kinh doanh"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp kinh tế được sử dụng thông qua các đòn bẩy kinh tế như lương, thưởng, phạt vật chất"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Các yếu tố thuộc môi trường kinh doanh luôn vận động nhưng không tương tác lẫn nhau"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Trong ma trận ưu tiên công việc dưới đây, nhà quản trị cấp cao muốn thành công cần phải chú ý tập trung giải quyết công việc góc nào?",
    "answer": "Góc A2"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Không thay đổi vì tính cách của người trưởng thành rất ít thay đổi"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp là xí nghiệp hoạt động trong cơ chế thị trường"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Dự báo môi trường kinh doanh là không cần thiết"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ để ra quyết định không bao gồm:",
    "answer": "Căn cứ vào tâm lý của lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào là phương pháp ra quyết định định lượng:",
    "answer": "Quyết định ở trường hợp may rủi"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai? Môi trường ngành bao gồm:",
    "answer": "Lao động của công ty"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Các doanh nghiệp là các xí nghiệp hoạt động trong nền kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Công ty cổ phần có thể phát hành cổ phiếu khi thiếu vốn"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "101,57%"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Các doanh nghiệp là các xí nghiệp hoạt động trong nền kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Ở góc độ nào thì hiệu quả là không lãng phí?",
    "answer": "Xét trên giác độ phân bổ các nguồn lực sản xuất xã hội"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Phương pháp độc đoán",
    "answer": "Phương pháp này thường được những nhà quản trị có phong cách dân chủ sử dụng."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án sai.",
    "answer": "Chớp cơ hội, thời cơ kinh doanh"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Năng suất lao động bình quân là:",
    "answer": "NSBQLĐ = K/LBQ"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Trong những ý kiến dưới đây ý kiến nào là đúng?",
    "answer": "Chủ doanh nghiệp tư nhân phải chịu trách nhiệm về các khoản nợ của doanh nghiệp bằng toàn bộ tài sản của mình"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Môi trường kinh doanh ngày càng bất ổn"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Được phép phát hành trái phiếu để tăng vốn kinh doanh"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Câu khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Là không cần thiết vì nó cứng nhắc trong khi kinh doanh thì cần linh hoạt."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Sức sản xuất của một đồng vốn dài hạn là",
    "answer": "SSXVCĐ = TR/VCĐ"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp giáo dục, thuyết phục được sử dụng để giáo dục thuyết phục thông qua tác động vào tâm lý người lao động"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Các chỉ tiêu hiệu quả kinh doanh tổng hợp đánh giá hiệu quả toàn doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định mệnh đề đúng trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Nhà quản trị cấp cơ sở cần ưu tiên kỹ năng kỹ thuật"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Công ty Cổ phần được phép phát hành cổ phiếu"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Các phương pháp quản trị bổ sung cho nhau trong quá trình thực hiện nhiệm vụ quản trị doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Từ khi mới biết nghĩ là con người biết ước mơ, biết mong muốn có đủ thứ nên không cần rèn luyện nghệ thuật hình thành mong muốn"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai",
    "answer": "Phương pháp thiểu số"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây về nhà quản trị thiếu chính xác?",
    "answer": "Tin tưởng vào đối tác khi làm việc với họ"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "8,10%"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp hành chính được vận dụng thông qua việc sử dụng các điều lệ, nội quy, quy chế,…"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Doanh nghiệp có lãi cao nhất trong ngành là doanh nghiệp có hiệu quả kinh doanh lớn nhất"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Các yếu tố thuộc môi trường kinh doanh luôn vận động nhưng không tương tác lẫn nhau"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu chính xác?",
    "answer": "Hiệu quả kinh doanh chịu ảnh hưởng mang tính quyết định của yếu tố cơ sở hạ tầng"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Trong ma trận ưu tiên công việc dưới đây, nhà quản trị cấp cao muốn thành công cần phải chú ý tập trung giải quyết công việc góc nào?",
    "answer": "Góc A2"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp kinh tế được sử dụng thông qua các đòn bẩy kinh tế như lương, thưởng, phạt vật chất"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Mọi doanh nghiệp đều là xí nghiệp"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các kỹ năng quản trị dưới đây kỹ năng quản trị nào cần được các nhà quản trị cấp cao ưu tiên số 1?",
    "answer": "Nhận thức chiến lược"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Tự ra quyết định không cần tham khảo ý kiến cấp dưới"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Trên cơ sở nhận thức đúng về môi trường kinh doanh, các nhà quản trị mới có thể ra các quyết định đúng đắn"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Thành viên công ty TNHH chỉ chịu trách nhiệm về các khoản nợ của công ty trong phạm vi số vốn mà họ đóng góp"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai về quyết định chiến lược:",
    "answer": "Liên quan đến nội dung, cách thức thực hiện những nhiệm vụ của quyết định chiến lược"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Ai cũng cần phải rèn luyện thói quen tự đánh giá năng lực bản thân vì đó là cơ sở để nhận và thực hiện nhiệm vụ có kết quả cao"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Quyết định mang tính chiến lược được xây dựng dựa trên kết quả phân tích các yếu tố MTKD chỉ trong quá khứ và hiện tại"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "100,55%"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "11,12%"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Nhà quản trị thành công là người luôn biết quan tâm giải quyết những việc quan trọng, chưa khẩn cấp"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Cần có cả ba kỹ năng nhưng mức độ ưu tiên khác nhau"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Quyết định trung hạn có mức chiến thuật cao hơn quyết định dài hạn."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Hệ số tận dụng công suất máy móc thiết bị là:",
    "answer": "HMMS = QTt/QTK"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng",
    "answer": "Tính tổng quát"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Doanh nghiệp nào quản trị tốt sẽ tạo tiền đề để doanh nghiệp ấy có thể đạt hiệu quả kinh doanh cao"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Câu khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Phải được xây dựng phù hợp với hệ thống mục tiêu"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Công thức để xác định doanh lợi vốn kinh doanh là",
    "answer": "DVKD (%) = ((ΠR + TLV) x 100)/VKD"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Ổn định vì tính cách của người trưởng thành rất ít thay đổi"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Môi trường luôn tiềm ẩn những tác động có tính rủi ro tới hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng. Tính khoa học của một quyết định quản trị kinh doanh bao gồm:",
    "answer": "Phù hợp với định hướng mục tiêu"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai về quyết định chiến thuật.",
    "answer": "Là những quyết định trên cơ sở tư duy chiến lược định hướng phát triển doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ tiêu nào dưới đây không phải là chỉ tiêu hiệu quả kinh doanh tổng hợp?",
    "answer": "Hiệu quả sử dụng vốn ngắn hạn của toàn doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào là phương pháp ra quyết định định lượng:",
    "answer": "Quyết định trong điều kiện chắc chắn"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không chính xác. Tư duy kinh doanh tốt đóng góp vào thành công của nhà quản trị theo các khía cạnh:",
    "answer": ". Tư duy kinh doanh khép kín"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Chủ sở hữu phải chịu trách nhiệm về các khoản nợ của doanh nghiệp bằng toàn bộ tài sản của mình"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác nhất?",
    "answer": "Cương quyết, mệnh lệnh ngắn gọn, rõ ràng"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Phân tích môi trường kinh doanh là tìm ra điểm mạnh, điểm yếu, cũng như cơ hội và nguy cơ"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Lãnh đạo là việc khó nên mọi người muốn làm lãnh đạo hãy rèn luyện nghệ thuật tự đánh giá bản thân"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc dưới đây nguyên tắc nào thuộc các nhân tố xác định xí nghiệp không phụ thuộc vào hệ thống kinh tế?",
    "answer": "Nguyên tắc hiệu quả"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định mệnh đề đúng trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Nhà quản trị cấp trung gian cần ưu tiên kỹ năng quan hệ con người"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp kinh tế được sử dụng thông qua các đòn bẩy kinh tế như lương, thưởng, chịu trách nhiệm vật chất"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là không chính xác?",
    "answer": "Phương pháp giáo dục, thuyết phục tác động vào người lao động bằng lợi ích vật chất"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng. Mục đích của hoạt động kinh doanh đối với nhà nước không phải là:",
    "answer": ". Đào tạo đội ngũ lao động của doanh nghiệp, có chuyên môn, tay nghề"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "100,37%"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng: Kinh doanh là:",
    "answer": "Hoạt động tại ra sản phẩm/ dịch vụ cung cấp cho thị trường để kiếm lời"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng? Tính phường hội thể hiện ở:",
    "answer": "Những người kinh doanh nhỏ liên kết, giúp đỡ nhau trong kinh doanh"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "12,17%"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phong cách tập trung chỉ huy dễ dẫn đến phong cách độc đoán chuyên quyền"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là không chính xác?",
    "answer": "Gắn với nhân viên dưới quyền thành một ê kíp làm việc"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Yêu cầu đối với việc ra quyết định không bao gồm :",
    "answer": "Tính tổng quát"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Doanh nghiệp nào có chiến lược kinh doanh đúng đắn, phù hợp với những biến động liên tục của thị trường thì doanh nghiệp đó sẽ có hiệu quả kinh doanh cao"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ tiêu nào dưới đây không phải là chỉ tiêu hiệu quả kinh doanh bộ phận",
    "answer": "Doanh lợi của vốn tự có"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Cao hơn ngành"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Chu kì kinh doanh bao gồm:",
    "answer": ". Giai đoạn đổi mới"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Nghệ thuật tự quản trị là quan trọng và khó rèn nhất đối với mọi nhà quản trị"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai?",
    "answer": "Nhân viên dễ bất mãn, bất tuân quyết định và ít có quyết tâm thực hiện quyết định"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu chính xác?",
    "answer": "Phải “rơi vào sự im lặng”, không thể giải quyết vội vàng mọi đơn từ, kiến nghị của khách hàng/người lao động để suy nghĩ chín chắn hơn, sâu sắc hơn"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Mạng lưới thông tin là một trong những yếu tố đặc biệt quan trọng với doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "11,10%"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Phạm vi kinh doanh ngày càng thu hẹp, mang tính địa phương"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp kinh doanh có mục tiêu chủ yếu là tối đa hoá lợi nhuận"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai?",
    "answer": "Quyết định bằng văn bản không là cơ sở để xem xét trách nhiệm khi thực hiện trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Cần có cả ba kỹ năng nhưng mức độ ưu tiên khác nhau"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là không chính xác? Theo qui định pháp luật, công ty TNHH và công ty cổ phần giống nhau ở",
    "answer": "Số lượng chủ sở hữu"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Phương pháp kinh tế được sử dụng thông qua các đòn bẩy kinh tế như lương, thưởng, phạt vật chất"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là thiếu chính xác?",
    "answer": "Không thay đổi vì tính cách của người trưởng thành rất ít thay đổi"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp là tổ chức kinh tế hoạt động trong cơ chế thị trường"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Thách thức là yếu tố thuộc môi trường nội bộ doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác? Công ty TNHH một thành viên và công ty TNHH 2 thành viên trở lên giống nhau ở:",
    "answer": "Đều hoạt động theo luật doanh nghiêp"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Những khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Hiệu quả kinh doanh phản ánh mặt chất lượng các hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "Những thành viên trong cùng một hiệp hội sẽ cùng nhau dừng bán hàng, đầu cơ, chờ cơ hội"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Công thức để xác định doanh lợi doanh thu bán hàng là:",
    "answer": "DTR (%) = ΠR x 100/TR"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng Doanh lợi doanh thu bán hàng năm 2010 là",
    "answer": "5,80%"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "MTKD của nước ta ngày nay không phải là MTKD cạnh tranh"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": "MTKD của nước ta ngày nay là MTKD mang tính thị trường hoàn hảo"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": ". Chu kì kinh doanh bao gồm giai đoạn hình thành, bắt đầu phát triển, phát triển nhanh, bão hoà và suy thoái"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào sai trong các mệnh đề sau?",
    "answer": "Nhà quản trị nào cũng đều cần có tiêu chuẩn giống nhau"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống kinh tế nào cho phép một đơn vị kinh tế có thể tự xây dựng kế hoạch của mình?",
    "answer": "Kinh tế thị trường"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác nhất?",
    "answer": "Chú trọng kết quả cá nhân"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Nhận thức đúng về MTKD sẽ giúp cho doanh nghiệp có hướng đi đúng"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây là chính xác? Công ty TNHH một thành viên và công ty TNHH 2 thành viên trở lên giống nhau ở",
    "answer": "Đều hoạt động theo luật doanh nghiêp"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây về nhà quản trị thiếu chính xác?",
    "answer": "Tin tưởng vào đối tác khi làm việc với họ"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án không đúng. Tính linh hoạt và hiện đại của một quyết định quản trị kinh doanh bao gồm:",
    "answer": "Thay đổi liên tục và đi trước thời đại"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Có số liệu kinh doanh của doanh nghiệp bánh kẹo theo bảng",
    "answer": "Thấp hơn ngành"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai. Một tư duy kinh doanh tốt thường có biểu hiện:",
    "answer": "Tính một chiều và đơn điệu"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Trong các quan điểm dưới đây quan điểm nào đúng?",
    "answer": "Được phép phát hành trái phiếu để tăng vốn kinh doanh"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là sai?",
    "answer": ". Thành viên hợp danh của công ty hợp danh phải chịu trách nhiệm về các khoản nợ của công ty bằng số vốn họ đóng góp"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là chính xác?",
    "answer": "Muốn thành công trong giao tiếp đối ngoại nhà quản trị phải có nghệ thuật gây thiện cảm"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng? Môi trường kinh doanh bên trong doanh nghiệp không bao gồm:",
    "answer": "Cơ hội và thách thức"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Tính phường hội thể hiện ở những người kinh doanh nhỏ liên kết, giúp đỡ nhau trong kinh doanh"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Công thức xác định Sức sinh lời bình quân vốn dài hạn là",
    "answer": "ΠBQVCĐ = ΠR/ VCĐ"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc dưới đây nguyên tắc nào thuộc các nhân tố xác định xí nghiệp không phụ thuộc vào hệ thống kinh tế",
    "answer": "Nguyên tắc cân bằng tài chính"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án sai ?",
    "answer": "Một quyết định đảm bảo tính cô đọng, ngắn gọn, dễ hiểu thì không bao quát hết được nội hàm cần truyền đạt đến đối tượng thực hiện"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây là đúng? Môi trường kinh doanh bên ngoài doanh nghiệp không bao gồm:",
    "answer": "Điểm mạnh và điểm yếu"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào dưới đây thiếu căn cứ khoa học?",
    "answer": "Chỉ cần đánh giá hiệu quả kinh doanh từng thời kỳ mà không cần quan tâm đến hiệu quả kinh doanh của các thời kỳ khác"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Mệnh đề nào dưới đây không giải đáp được câu hỏi thế nào là hiệu quả?",
    "answer": "Hiệu quả kinh doanh là đại lượng được xác định bởi sự chênh lệch giữa kết quả và chi phí"
  }
]